# Данный файл является описанием и документацией для проекта для первой лабораторной работе по Моделям Развёртывания удалённых сервисов.

## Выполение задач первой лабораторной работы разбито на 3 файла:

#### -Два исполняемых python файла с расширением .py: task1 для выполнения первого задания и task2 для выполнения второго задания;

#### -Oдин текстовый файл для второго задания с расширением .txt, содержащий список студентов;



## Описание выполнения первого задания:

  Для выполнения первого задания лабораторной работы был создан исполняемый файл, содержащий две функции, в соответствии с заданием:

- generator: функция создания и заполнения массива чисел

- printer: функция для вывода массива чисел



  При запуске программы она запрашивает у пользователя ввода любого целого числа. Данное число будет использовано при случайной генерации чисел в массиве.

  После данного действия программа выполняет обе функции и выводит в терминал массив чисел.

## Описание выполнения второго задания:

  Для выполнения второго задания лабораторной работы был создан исполняемый файл, содержащий все необходимые методы для открытия и обработки, а также обрабатываемый текстовый файл, содержащий список студентов.

  Список list состоит из следующих элементов:

  - Номер в списке;

  - Число, составленное из цифр группы студента, последних цифр года рождения, цифр месяца рождения и цифр дня рождения;

  - Фамилия и имя студента



  В свою очередь исполняемый файл task2 написан таким образом, чтобы открыть файл списка, разбить его на строки, обработать числовую комбинацию, определить самого старшего и младшего студентов, после чего результат будет выведен в терминал пользователя.



## Специфика и зависимости:

  Проект полностью реализован на языке python с использованием встроенных библиотек, а также импортируемой библиотеки random, содержащей методы генерации случайных чисел.